[擠錄音牙膏]立榮航空飛東沙被迫返航 民航局公布錄音檔抄件還原始末

〔記者鄭瑋奇／台北報導〕昨日上午我國立榮航空由高雄小港機場飛往東沙的軍包機，機上載有海巡署等工作人員約55人，被香港區管中心拒絕進入飛航情報區，立榮航班立即掉頭回台灣；不過今日傳出香港民航處說明，是台灣航空管制中心自行取消航班進入香港飛行情報區的要求。對此，交通部民用航空局今晚公布通聯紀錄，還原立榮東沙包機被迫返航事件過程。

根據錄音抄件內容顯示，在雙方航管交接立榮9051航班過程中，香港區管中心在昨天上午9點36分突然致電我方區管中心，表示「…… we have got a danger area west of kapli actually its very close to kapli over looking traffic and the safty altitude is flight level two six zero or above（我們有一個危險區在kapli航點西面非常接近kapli相關航空器安全高度要在26000呎或以上）」

民航局表示，由於港方事先並未發布飛航公告，也未告知我方此一訊息，我方航管人員向對方表達並不知道此事，由於立榮航機最高飛行高度為2萬5000呎，反覆確認後，港方表示「hong kong cannot accept this aircraft（香港無法接受該航空器）。」後續我方航管人員再次確認對方態度後，只好通知立榮9051航班機師，機師基於安全考量，決定返航，我方隨後通報港方此一情況。

雙方對話記錄顯示，班機返航關鍵在於港方突然表示有「危險區域」，甚至直言「無法接受該航空器」，機師基於飛安只好返航，我方是被迫返航，並非港方所稱主動取消。民航局呼籲港方，應釐清並說明這次事件過程及原因，並希望類似影響飛安事件不再發生，也期待港方未來應依照國際規範，和我方共同維護國際飛航的安全及秩序。

on9港共你估而家無錄音呀

學埋支那做埋哂D陰質小動作

香港民航局話無講過架
台灣一定係呃人啦
學人講大話真係on9

再唔認就放埋段clip上網

7撚到呢

比家超幾時衝出黎話fake news?

點解香港可以管到咁遠空域
如果係咁嘅話
咁嗰12個港人根本就冇偷渡問題
因為空域就係海域嘅向上伸延

笑撚死

Look 撚 咁
飛機來架 咩都有記錄 架
柒撚懵懵 大話當食飯

有咩危險唔同全世界講 剩係話危險
你話危險就危險
咁樣係ICAO STANDARD?
NOTAM 又無 咁如果有飛機經過果個位要EMER DESCEND below FL260 係咪都好危險

東沙機場係台灣軍方實際操控?
咁點解低空有咩野危險反而台灣軍方會完全唔知

公平D講, 如果要emergency descend,你有冇notam/安唔安全都要descend

成件事好荒謬
真係隨時話有危險就唔俾入
一個唔小心入左俾佢射落嚟 就話 我同你講左嫁啦

好快連ICAO都奶共

成班冇機師牌/atc牌係到討論

柒撚懵懵食甜筒咪呢d囉

軍機其實唔到香港民航局管

你當人地係你既飛行服務隊咩

識少少英文都知香港民航局講完又唔認

台灣軍方好似多話當日雷達掃唔到嘢， 話無可能你有軍演佢哋睇唔到

問題係嗰隻唔係軍機嚟

純粹係國際民航既飛安安排，個到依然係國際空域，如果係軍機飛可以直情唔受香港塔台管制，不過今次係同民航包機。

仲敢同台灣玩野

香港柒夠未

fyi

ICAO鎖挺台帳號 外媒揪出中國人
三立新聞網
2020年1月29日 03:35
政治中心／綜合報導

國際民航組織（ICAO）近日來大量封鎖曾發文支持台灣的國際友人推特帳號，甚至指控友台人士蓄意散播不實訊息等。ICAO的不當行為遭到國際媒體揭露後，包括美國聯邦眾議院外交委員會、美國聯邦參議員魯比歐（Marco Rubio, R-FL），以及聯邦眾議員加哈格（Mike Gallagher, R-WI）等國際友人及媒體人士立即嚴正譴責。對於各界友我人士為台灣發出正義之聲、支持我國參與ICAO等國際組織的具體行動，根據外媒的報導，ICAO的社群負責人是一名中國女性。

三立新聞網
ICAO鎖挺台帳號 外媒揪出中國人
三立新聞網
2020年1月29日 03:35
政治中心／綜合報導

國際民航組織（ICAO）近日來大量封鎖曾發文支持台灣的國際友人推特帳號，甚至指控友台人士蓄意散播不實訊息等。ICAO的不當行為遭到國際媒體揭露後，包括美國聯邦眾議院外交委員會、美國聯邦參議員魯比歐（Marco Rubio, R-FL），以及聯邦眾議員加哈格（Mike Gallagher, R-WI）等國際友人及媒體人士立即嚴正譴責。對於各界友我人士為台灣發出正義之聲、支持我國參與ICAO等國際組織的具體行動，根據外媒的報導，ICAO的社群負責人是一名中國女性。

&#x007559;&#x008a00;&#x00300c;&#x008072;&#x0063f4;&#x0053f0;&#x007063;&#x00300d;&#x007684;&#x0063a8;&#x007279;&#x005e33;&#x006236;&#x00ff0c;&#x005c31;&#x006703;&#x0088ab;ICAO&#x005c01;&#x009396;&#x003002;
留言「聲援台灣」的推特帳戶，就會被ICAO封鎖。

&#x007559;&#x008a00;&#x00300c;&#x008072;&#x0063f4;&#x0053f0;&#x007063;&#x00300d;&#x007684;&#x0063a8;&#x007279;&#x005e33;&#x006236;&#x00ff0c;&#x005c31;&#x006703;&#x0088ab;ICAO&#x005c01;&#x009396;&#x003002;
留言「聲援台灣」的推特帳戶，就會被ICAO封鎖。
武漢肺炎疫情擴散，許多國際組織都在密切合作，但「國際民航組織ICAO」卻在疫情大爆發後拒絕提供資訊給台灣，這代表每年超過4千6百萬個入出境旅客的桃園機場，面對防範疫情，只能靠自己。對此，美國國會議員在推特上發文譴責說，ICAO的行為證明了中國共產黨的施壓，無所不在。

美國眾議院外委會譴責ICAO將各國反對排除台灣之聲音消音，已違反組織宣稱的公平、包容及透明原則。魯比歐參議員指出，ICAO甚至刪除任何提及台灣的推文帳號，此正是中國施壓逼迫及霸凌國際組織，要求屈從中方意志的實例。加拉格眾議員則諷刺ICAO從中國政府進行網路霸凌。

據美國媒體《AXIOS》的報導，將封鎖支持台灣推特帳號的始作用者指向，ICAO的社群帳號負責人關綺寧Qining Guang，這名負責人是名女性的中國公民，她曾在「中華全國新聞工作者協會」（中國記協，ACJA）工作過，之後進入中國民用航空局 （Civil Aviation Administration of China）任職超過15年。並於2019年9月到ICAO任職，負責管理ICAO的社群帳號。

但係執行緊軍方補給任務

佢係包機， 所以台仔話下次用C130 + F16 護航去

部機飛唔到咁高咋

：經奶緊

同7.21一樣斷正晒

遲下打架客機落黎 就正式開戰
呢d係戰前d味道黎
但打唔打得成就睇維尼 同總統大選

垃圾機會管，人地下次咪出埋軍機囉

GFS同黑警都係架而家唔敢答咋麻

又話可以進入
轉頭又話不能接受

由被制裁人士鄭臭穴我我我我領導嘅所謂政府毫無誠信可言

係用緊美國航空管制系統既民航署

佢聲稱安全飛行高度係26000呎，叫立榮架機飛高過26000呎就可以了入嚟，但人地架機最高只可以飛25000呎人地咪焗走，咁樣唔係玩你係咩？

Er er er
Angel方加
痴撚線公司

識野

ATR 72-600 max ceiling係25000ft

有講就有講無講就無講唔使考牌架

推

連中文都翻譯埋 要有牌先識睇中文

好柒呀港府

有個機師牌又點
威的？ 咪都係就嚟失業

咪係
未做過特首憑咩屌柒林鄭

ICAO阿頭係nmslese囉

真係唔知邊個PR教用核彈拆核彈

民航署

台灣玩政治果時，你班港共仲on99學寫薯仔文呀on9

Dangee area? What’s that about a dangee area? Is there a dangee area?

仲要係雷神公司出
雷神做咩?
講幾樣出名
F22的AN/APG77雷達
B2的APQ-181雷達
BGM-109戰斧巡航導彈
MIM-104愛國者導彈

正宗比錢美國賺對付解放軍
分分鐘套系統有後門直通五角大樓

巧橙

應該都一世唔會開番台灣旅遊

push

嗰度係香港FIR，FIR≠領空/領海
一個FIR可以包括唔同領空+公海上方空域

ATC係CAD
今次到運房局

ICAO奶咗十世啦
利申：Twitter俾ICAO blocked

香港空管咁撚陰質

做完唔認講大話
成班on9

講大話之前都要諗下有無record

以為黨鐵CCTV得佢有

談話內容將會被錄音

做左咁多年都仲咁白痴, 諗野唔用腦
正死蠢

根本自己呃自己

即係台灣方面已經FC左當日果個空域無軍事演習
只係香港ATC嚇鬼，玩小動作叫人返轉頭？
咁以後所有台灣機都入唔到香港空域？

其實係咪UO班機

睇黎要焗台灣下下出c130載人去東沙

罷工就手足
冇事就底褲好黃

PUSH

又想點兜?

唔係，空域同飛行情報區(or 一般人理解嘅空中管制區域) 唔同。

香港空域是香港實際範圍， 飛行情報區就係由香港負責一大區域嘅航空情報提供和安全管理嘅範圍。 一邊接台北飛行情報區、一邊接馬尼拉飛行情報區。

呢啲情報區和國境範圍有影響但不是有絕對關係， 很多公海部分都盡量會由最近嘅管控中心提供情報區服務， 盡量等飛機可以在不同管控中心間無縫交接。有時甚至會有部分國境嘅空域因為管控中心距離/雷達距離問題而納入其他國家管控中心嘅飛情報區都唔奇。

不過港共會唔會由面向國際、同國際合作嘅飛行情報中心，變成只為中共服務而不是面向國際嘅9流國內情報中心呢， 就真係自己先知。

而目前係台灣有外島嘅國土範圍係在香港飛行情報區內，正常作由香港確保飛行安全(防止太多飛機而空中撞機) 直到交給當地機場控制塔負責升降。 如果因為中共唔承認台灣嘅存在，港共係理論上可以 exploit 自己負責維持呢一個區域內空中安全嘅責任而 直接以安全為由 cut off 任何睇唔過眼 嘅飛機/國家 嘅進出。

不過人哋其實都可以終止飛行安全上嘅合作，大家唔鬼聽你講。 不過到時天空上面打曬交，成日中 TCAS 盲摸摸玩碰碰機。 其實都係港共濫權嘅惡果，由大眾嘅飛行安全承受惡果。
如果佢真係想因利成便而咁 cut off 台灣本土和外島連繫嘅話。

港共最叻掩耳盜鈴

AC130

香港已經唔係香港， 係香港市

咁要留意下

附埋 GFS 嘅搜救回應範圍& 飛行情報區範圍， 全部都大過香港空域好多。

以往香港係國際大都巿，能力範圍內唔介意伸遠啲幫埋其他人守護埋公海嘅安全。幫到自己又幫到人 (範圍內啲船或飛機話唔定都係由香港出發/去緊香港) ，好過有啲地方叫天不應叫地不聞。

過往呢啲叫氣度和負責任， 而時隨時變埋 "自古以來" 。 因某人或某國嘅貪心和官員瀆職而隨時製造緊急救援嘅空白區域，到時一出事死得人多。

GFS : 收到回應範圍內香港毗鄰公海緊急求救出任務

: 國安有優先權要出緊急秘密任務監察同捉政治犯

: 政府機構同各級公墓員要優先服務和效忠於某國

公海遇難眾(咩國籍都有可能) : 食自己等死

軍機唔受管制，咁玩除咗迫台灣海巡署啲人次次都要坐幾個鐘唔舒服既C130之外都冇咩實際影響

下次睇嚟要派兩架F16護行

有黑盒。。。

搵c130飛過去
再加f16v護航
熄晒call sign對答機直接飛過去
夠做咪轟落黎囉我就唔撚信支共夠疆

只准uo flycation
不准台灣軍方入返自己嘅領土

肯定係皇帝架空軍一號回京途中

得林鄭月娥劃到禁區之嘛
499C 69.寫到明

更正448C

再推下牙膏

Push